得罪講句，傻仔先會賣香港樓去英國買樓

最近一開YouTube,蘋果，鋪天蓋地都係宣傳緊去英國買樓，好多傻仔以為真係筍嘢執個個隔山買牛
***以下純理性分性，屌我係5毛請用實證****
第一: 英國買樓收租係接近要比3成税。
第二:如果你人係香港返工，純粹買英國樓收租，你需要每月比15%租金比letting agent, 仲要咩都唔包，細到換鎖都需要你另外比錢。
第三：英國樓維修費極貴。
第四：郊區租客無你想像中咁多
第五：盲嘅都知英國佬唔掂搵香港傻仔接貨
第六亦都係最重要，連登仔吹奏嘅實無好嘢，如果閣下係因為自己本身係香港撈唔掂搏去外國翻身，然後係咁吹淡香港，昆人去英國齊齊接火棒，咁閣下個老母一定係雞比狗屌

最後，我祝願所有想過去5+1嘅貧民呢6年要健健康康，無病無痛，如果萬一病咗，天寒地凍，身上又只得個一百幾十萬，應該好快被揸乾揸淨

收租儍仔定自住呀

兩樣都傻西

連登呢度啲公屋傻仔，以為要賣樓先有錢
夏蟲不可語冰

而家嗰啲吹捧買英國樓，買澳洲，根本係移民傳銷概念 啲移民公司食晒呢條水

有閒錢都唔會去英國買樓貪佢税高？

當然你話你好撚有錢分散投資另計，不過咁有錢嘅一早過去買咗洗等依家？

最撚慘連登仔日日吹奏，分分鐘係pr公司

隨時人哋成世都未交過薪俸以外嘅稅 首先冇稅務概念
其次冇國際視野
我覺得有冇錢都係其次，佢哋嘅視野先係致命傷

英國基本上衣食住行都係税，可能連登仔連VAT都唔知係咩仲未計英鎊浮動咁大轉一轉手又蝕10%

根本吹奏英國樓一係移民公司打手一係香港上唔到車嘅失敗者

得窮人先會賣香港樓去果邊買

這裡是屋台
不意外

想買英國樓。。
稅唔係用個人入息稅去計咩?
本身係香港做野英國冇其他入息
應該交好少咋?

係英國買樓收租交埋稅再俾埋commission俾letting agent 個回報率都高過係香港買樓收租啊

租返畀香港人囉 大把人去

冇閑錢嘅人先會好似你咁諗

呢樣反而覺得難啲，自己嚟到英國會避開香港人業主
自己啲親戚朋友全部都係咁

施永青本人？

剩係睇第6就得

講經咩 最緊要離開香港 除非你接受到喺大陸生活

ching離開未?

講走難講足成年， 最後5個%既人都唔知有冇

第一：諗下香港樓價，比幾多首期先可以合法出租
第二：你唔係當地，講乜都晒氣
第三：認同
第四：香港都好多樓租唔出，除非劈租
第五：香港都講左好多年接火棒，結果
第六：純粹閣下主觀意願，no comment

其實如果純為錢
香港做劏房劏office一定好賺過英國

英國有稅 maintenance貴
法律保障業主

即係你覺得要租屋住先係好？

岩啊，炒樓狗最好留返係香港

大家唔好理樓主條ON9仔
佢想引戰, 等佢自己單機

拉

點解咁多人負皮，唔理樓豬假膠定五毛，佢講都係真。係香港都撈唔掂，咪話咩外國一定上到位。揸住百幾萬呀，買齊保險係香港都未必夠，仲話去英國。係咪有好大批人都唔想面對現實？

BNO去英國，交個health surcharge就可以有埋醫療，小醫小病都保障到

入境時課金就有醫療㗎喎

老實
啲rock star都嫌稅高移民出英國

第4點你講笑？全球最易租ga地方其中之1係香港

最後果句健健康康，無病無痛好陰毒

真心

其實個NHS好唔掂，萬一有急病做個小手術都唔知幾錢

香港：根據報告指出，截至2019年年底的私人住宅空置量為44,892伙

倫敦是全國空置房屋數量之首，光是聞名遐邇的高檔住宅區肯辛頓-切爾西區(Kensington and Chelsea)就有1399間空置房屋，整個倫敦有近2萬間住宅空置超過6個月，總價值達9.56億英鎊(約95億港元)。

因為真話對於連登仔來講係好難接受
一係移民公司pr，一係香港失敗者先會吹奏英國樓

講事實又引戰

YouTube 日日賣行廣告都知引緊傻仔接火棒

香港收租，英國租樓

岩呀 其實全世界好多地方都係禁
香港好多人唔知有資產稅各樣野
層樓買完後每年要比好多立雜錢
以為好似香港文地租果d 禁少錢
見到你禁多負皮真係陰公

人哋都大把樓 你估香港咩

早幾年北部200k買左間收左幾年息完全冇你講果d情況

英國不知幾好住又易約friend house party好想知樓主係英國住左幾耐先諗到呢幾個point

未瞓醒？

咁你走咗未？

香港做劏房可以做到發達變波叔，英國？

英國咁好就唔會咁多expat 嚟香港揾你$啦

有冇睇清楚包啲咩？

【全球樓行】英國樓市成交冰封 業主︰三分之一唔交租

咩金絲雀碼頭都好多傻西入場

香港對於資產階級來講，係天堂

傻仔以為又可以搬香港個套過英國玩

最慘係以為人哋幫你其實係你幫緊佢

好多買定做保險

業主講
我果啲人地有統計數據

差估署公布《2020香港物業報告》完整報告

英國地產眾籌平台Property Partner日前發布調查報告

講來聽下北部即係邊個城市？
Manchester 20k樓最近劈到650磅pm，扣埋雜費唔知有無400磅收呢
仲要幾年前，想知你幾錢換英鎊多啲
你上Rightmove睇下先來吹水啦on9仔

傻西連登仔表示一定係筍貨

英國依家好撚唔掂

咪on9講個別例子啦
香港豪宅空置率13%你唔找出黎講

拉 英國萬歲

大家唔好理樓主條on9
佢說服多D 香港人留低仲好
uk冇咁迫
樓主要留低係極權香港，大家冇必要阻佢

去得都唔係為錢咁簡單啦。
個個為錢冇人走啦

就係要睇埋人地口中真正狀況先緊要
大數據比你參考就真

想知香港邊度空置率有13%

呢個世界有地方既法律係比香港更加保護業主架咩

平心而論，水人買英國樓
都好過買泰國日本樓
不過外國又好似冇邊個國家
同香港差不多
法律保障業主
又冇增值稅

咁有心理準備去實無問題

香港樓都要俾英國稅

btw，支持抽乾香港啲錢去英國

香港樓世界第一

依照你個logic...留係英國嘅鬼佬一定比喺香港嘅多, 咁又點解？ ？

英國同美國一樣，全球徵稅

100% 呢個post純投資角度睇冇問題 不過買樓都唔係淨係為錢咁簡單

來得香港做嘢嘅鬼佬係會有好多資助，公司要請個鬼佬過來香港，要比房屋津貼，子女教育津貼等等，真係咁多公司咁有錢？

1） 香港有咁多職位 ？ 2）個個有能力？ 家庭因素 3） 兩個地方一個多一陪人工唔吸引？ 而家講緊有條件嘅人係香港搵錢易過英國呀

差餉物業估價署報告

要移民租樓都得

搵錢一定係香港
生活一定係英國

屌你宜家走難去到有屋你住有正常生活算係咁喇，屌你老味我係英國人都覺得你班港仔麻撚柒煩

中肯！ 連登仔以為外國月亮特別圓

好多都係為左下一代小朋友。

到時比人睇唔起

條on9專開juicy topic引戰

呢個就合理嘅

去到租咪得 英國郊區唔識郁 d樓價

你過到去，仲比人歧視得勁
下一代返返下學一係比人杯，一係學校發生槍殺

點解咁多人認真覆依啲無營養嘅post

可能個個以為外國人工高福利好
你係香港做個經理仔其實分分鐘搵得多過英國
稅都唔駛咁重
你話做勞動工作做廠係人工高，其實只係對比哩方面人工香港低

為仔女為將來走理解嘅
但唔係一個fantasy 咁過去囉

賣左香港樓啲錢去到外地租樓住，都有排洗。

第1-3點只要租金收入cover到你所提及既支出就完全唔係問題
第4-6點反而係重點，買左樓唔代表可以創造到收入

係囉，樣樣都係稅
租 > 30%
遺產稅 > 50% ?

以我所知如果層樓值5M
業主瓜左承繼人要俾左2.5M先收到層樓
無得內扣

咁你又入嚟吠？

認真講句 首先一定係撐走佬嘅
我自己都係英國打過下工

都叫識唔少華人啦 高有高做 低有低做
讀到書嘅香港人打份好工嘅有 同鬼結婚嘅有 自己做生意嘅好多 人蛇呃居留嘅又有 唔識英文嘅都有 捱到隻狗咁嘅苦力叔叔都識過 搵完就飲同賭

再窮嘅case都聽過

嚟緊有幾多人去 真係唔知
所以好難同過往比較

但暫時樓豬𠴱6個points
如果掉畀英國生活緊 而識中文嘅人睇
只會笑香港人原來咁on9

除非外國衣食住行既成本同香港一樣甚至有過之而無不及
如果唔係搵少D錢並唔係一個去外國既阻力

咁移民唔賣唔通放喺到擺

我朋友係London 最top 幾間做professor , 返香港非八大教， 人工仲多過英國好多好多

因果倒轉....多人買英國樓唔係因為多左廣告

有呢啲po 就放心了, 英國啲樓肯定有排升

拎嚟自住無咩問題
但諗住買嚟收租就真係要度清楚

我好friendly咁想討論下，你唔洗一開口就話on9前on9後

如果你講man city果d昆asian買新樓果d我都唔排除會咁低yield，都唔排除property manager/ property agent食水好深，稅就depends on你annual income有幾多lor, 唔揀NRLS會多d方法減稅

我以前都買過flat,都覺得yield麻麻地，但係自住其實man city幾開心，想投資買liverpool真係超高yield 有時間揀下二手detached/ terrace 果d幾本上好少雜費，你有心力咪唔用property agent又省一筆，你講得太誇張....

水紙係有跌但係樓價都係跑贏返，如果你住英國其實外幣波動你都唔會感覺到啦

除非香港樓市繼續gogogo
如果唔係，樓主講既野全部係廢話

PR又出動，咩都講笑
遲d你要入集中營嫁la

口up當秘笈

做咩，過到英國唔想租自住買都要屌？

你地係香港唔係笑人租樓係傻仔咩？

同埋400就full pay到house其實好多香港人係直情有cash係身...

睇到呢啲Post就放心買

唔想去米唔好去

英鎊平 英國樓平 依家仲免印花稅
唔租，要嚟投資
英鎊升返正常水平又一水
樓價升又一水

當然你可以話一定發生㗎？
但投資就係講個展望
總有一班睇好，一班睇淡
你唔睇好都唔使話人傻仔呱

班有錢人就只係永遠見邊度有平嘢就買
樓又好 股票又好 債又好 金又好

第一: 有免稅額，一年12500 pounds, 過先再計過嗰D，第一個稅階20% only。
第二: 公價係10%
第三：平過香港好多
第四：買市區唔得？同埋你又知我想像幾多？
第五：唔係接貨，係去得英國都要住，唔通瞓街？
第六: 淨係連登仔吹奏？全香港都講緊。

最重要既你無講到，Brexit 後 pounds 可能會再跌，到7 都唔奇。

來你老母咩新移民

可以用nhs 架，俾左insurance

你理9得人啫 關你撚事咩

出租

咩人至怕香港人走資？

講真係香港要千幾萬買間細到仆街既屋先會攪到d人乜都計到盡

拎返依千幾萬去英國一開五，自己住house有garage，基本我d租收多定收少都唔太重要，咁先可以有自由做d自己想做既野黎搵錢，我覺得

做乜提醒佢哋?
睇人仆街最開心

1. 好似揸bc先有？

實有人租咩

你賣一層 可以係買幾間英國樓喎 之前咪有單2公婆買5間英國樓收租退休

唔係，non-resident一視同仁，所以唔好用NRLS, 但係都係20%，所以樓主開口第一個point已經誇大左

覺得風向係煲大緊曼城利物浦伯明翰
依定拎bno5+1去英國就本身唔會特別有錢/特別專材
去到真係咁多工作機會？

如果要住平d
明明倫敦zone4-5都大把有得揀
工作機會又多咁多

英國好多外地人黎做野/讀書，又好多時候去其他city返工，又有好多人係一路唔買樓，所以基本上如果location唔太差都可以manage到租駁租

咁如果長住英國應該買香港樓定英國樓

窮人觀念好慘，英國樓除左倫敦之外，首期幾十萬咋

幾十萬都無去邊你都死啦，另外如果人去左有免稅額

當你人無去，年收30萬港之前都係20%，扣埋回報都好過香港

你識計數未，當你英國樓租回報得10厘，係10厘入面交20%=8厘，香港有幾多間8厘樓

其實呢啲問題要過去嘅人自己會做哂功課架啦
真係好有錢嘅人 一定一早有哂外國國藉
要靠bno 5+1嘅人 果層樓已經係佢成副身家
佢點會唔計哂數先過去
成年人自然會為自己嘅決定負責

條友真係唔識架喎

咪撚on9啦，上政府網頁睇下先啦傻西

Bc先有免稅額講到明

唔啱聽嘅說話
連登仔唔想聽

去五眼國家申請做難民好過留港
到時被共化 狗也不吊
錢分分鐘轉返電子支那貨幣
錢走唔到出去
比你攬住層樓都係死

不嬲都係
炒股 = 平台賺錢
波馬tips = 賣tips收錢
仲有好多例子都係, 中介永遠係賺錢果個

一年住6個月up有免稅額，所以好多人真係唔識

'得'10厘
你仲吹得勁過D YOUTUBER/FB 廣告

認同啊
真係咁好搵，個個英國人都唔做野炒樓啦
仲輪到你班港豬隔山買牛想靠買樓財務自由
用下個腦啦

留意稅制既分別
做左英國 tax citizen 之後先賣港樓，要俾英國既利得稅

今年唔知，武肺前唔止10厘

係依排d香港地產商水鳩香港買貴樓花，你地先會覺得回報低，地產佬曼市郁下都賣300up

講到係香港買唔係接火棒咁

賣樓收重稅，轉名收稅，遺產收稅

想買英國樓。。其實參考返最近成交價，點做水魚?

咪係 新AC 一日一個post 搏乜鳩
洗版PR食屎啦屌你老母

唔洗提佢地啦 嗰邊啲印度人猶太人華人都賺夠依家比班remote投資既香港BNO人賺下 咪祝福大家都租得出又唔會遇到租霸囉

你幾時移民快啦

屌原來又係P牌開引戰post
拉

香港租金回報出名低到極點，根本拎邊個地方既樓黎比都贏，咁都有得兜

其實最多人係靠bno，而用5+1方法移民公司係一蚊都袋唔到，又點食晒條水啊on9仔？我而家就食正條水屌你個老母喇！

***以下純理性分性***
龍市日日升
建議巴打大手Strong hold
香港放租唔好賣
下個月又升

拉，港樓都就爆仲吹奏

拉

港樓都就爆

有朋友十三年前係英國畢業，白手起家已經係英國買第五間屋，傻仔先係香港儲十幾年錢俾首期

有nhs怕咩病? on9

倫敦新盤Eden Grove樓花都只係講緊3球
公屋夫妻儲夠首期其實都供得起

apple to apple
london 5間就話姐
大灣5間香港大把人可以

香港收租都要15%物業稅

每間1-3球左右
睇你點睇啦, 你十年前去深圳買都係2-3球,依家都升到10球啦,
將來好難講, 可能英國樓食屎,可能升到10球8球你首期都俾唔到

痴線
大灣都有人講得出，依度係咪baby kingdom

有冇咩方法避到？

咪唔好去囉你
資源唔夠分呀

就係想睇你班傻仔all in

樓主 連登移過去果班都係公屋死窮撚無樓
你講呢d高級topic佢地唔明
佢地只想攬炒你副身家

只睇租金回報不睇升值？
又發現一條無樓既窮西

去英國稅局網睇啦
就算講薪俸稅都講緊1個月糧
仲未計個個星期要交嘅國民稅

吓？真心想買喎

李嘉誠個傻仔,如果佢聽樓主話一早發左達啦

你條死5毛連香港樓都買唔起

十幾廿年前已經投資緊大陸樓啦
乜鳩碧桂園果啲 事實上係有得賺嘛

係，喺香港講句嘢都唔得先最醒

咁多人有haters comment 真係笑撚死 講到要陪你買香港樓先得 但通常呢啲人乜樓都冇 瘤就有

自住驚閪, 屌你老母

不如又睇下香港仲有乜前途 係咪仲可以靠炒炒賣賣 值唔值冒住咁大風險用咁多錢比首期供咁多錢

附近有冇學校，定係要3m 以外先有，治安係唔係okay, 呢d 係家長會考慮嘅野。有小朋友並唔係是但有層住得人嘅屋就得。

另外之前見有flat 係講明唔俾有小朋友家庭，因為怕嘈。

利申：家長，睇左一個月租盤，符合到要求唔算易搵，又去留意買盤，近學校d 盤十日就Sold STC

nhs 係唔洗錢做手術架on9仔

賣樓冇問題，唔好即刻買英國樓

短期英國樓實波動，但長遠英國點都係香港人走資走難主要目的地，有錢人同中產依家諗緊嘅係資產安全
一係交多D稅，一係俾港共搶，你當香港人個個讀毅進唔識衡量？

世界任何地方有樓都要比雙倍印花稅，惡過港共

你又知嘅

繼續住你嘅工廠大廈啦，撚樣

李嘉誠係太清楚了解香港人性格，利用咗香港人嘅本性，坦白講如果李嘉誠唔係香港發迹，其他國家未必可以做到依家咁

無錯 政府不知道幾開心

咪撚on9啦

5間加埋都無500萬港紙？

13年前同今日無得比，個政策唔同晒，樓價都唔同，香港13年前d樓夠無咁貴啦，唔需要比較，總之有錢理得你邊度買樓

點睇日本樓

英國佬好識包裝，明明係搵香港人救經濟又講到大義凜然咁

13年前你香港買今日都發達啦洗去英國

冇 - 個人 holding 物業 strong hold 到死都好，係英國接你手果個都要交遺產稅

咁平咪擺係個邊當渡假屋

唔清楚公司名義有冇得搞，不過一定好煩

白手興家來講, 香港同英國其實係差唔多, 香港人工高, 但首期好難追樓價, 我儲第一層樓首期都花左8年死慳死抵

但英國朋友住緊1000呎前後花園加車位, 仲有4間屋收租,每間700-800鎊左右, 而且可以不斷scale up, 兩三年一間咁買上去...

係香港只能兩公婆買盡兩間, 你依然覺得香港好? 除非住緊公屋啦

13年前，即係2007年，個陣時沙田第一城200個有找，嘉湖山莊150萬有，個陣的士佬都搵緊2皮一個月，儲首期要8年？定你full pay呀？

13年前畢業，月入1萬，家用5000，銀行savings 得4000，07年畢業生嘉湖50萬都買唔起

渣ga，07年中五中七做濕9文員都8000

搵一皮仲要比5000家用，同你老豆老母講窮人生仔正仆街就啱

香港樓收樓主租 幫我供英國樓自住

嗯，70年代美孚都係15萬，人工300

寄人籬下，好多香港人都係咁

你認真？
如果係咁點解啲支那人要落晒黎香港炒樓
貪近
英國樓自住一定平過香港
但投資回報一定差過

On99 pr仔，現樓都伏，何況樓花，唔好以為全世界都係香港咁

其實外國唔興買樓架。。。。有咩事政府養

移民一條龍服務 中介買「房」

你都on9

點解你咁黑心

淨係睇最後一點就知道block 得
P牌仔慢慢幫港共打工供樓啦
等埋香港層樓賣出我就閃人啦
去自由世界呼吸自由嘅空氣

去到外國，仲用香港思維去生活就真on9啦

講野咁vague好難討論嘅

一句就on9埋黎仲難討論，有咩自己google 啦

你google左啲咩呀？

Ching我兼職做aa，你層樓係邊呀？我實好快幫你賣得出

唔係黑心，係講事實，唔想認真撚比連登仔呃
上年叫人轉美金都知伏到仆街，慘在真係好多傻仔信

Sell樓sell到響埋朵，收皮啦移民agent ，你哋呃埋呢啲陰質錢唔驚折墮咩？
真係有人信，成副身家買埋啲垃圾盤

Ching你唔好講真話啦，連登仔接受唔到㗎

知唔知係英國買樓要睇source of funding?支那人啲黑錢點會過到關

去轉manchester先知道咩叫支那式炒房
一堆堆大媽去睇樓

利申絕無吹奏man嘅意思

睇嚟閣下認為支那有錢人係冇辦法洗黑錢
你知唔知香港同大陸有幾多間戲院係用黎洗？

識洗黑錢嗰啲會唔會買3/4球嘅樓銀碼咁細

⋯⋯
即係買10間3球咪3千萬囉⋯⋯
同埋大有大買，細有細買
巴打諗野唔好咁小朋友啦，成熟少少

但我由頭到尾都係講緊大陸人鐘意黎香港炒樓多過去英國，做咩你又講到佢地好鍾意買英國樓咁

巴打係咪打錯字 英國歐洲法律都係保障租客多過業主 你個租客無工開唔交租 你都無得趕佢走

人地做英國窮人仲有尊嚴過劏房戶
問下自己點對香港人先啦大業主

係真係打錯

無啦
走倫敦啲機都無人搭
走乜鬼
香港咁好搵

利申19歲，唔係住私樓。搏殺係我強項，想嘈無任歡迎。

傻啦 通常係自己地方撈唔掂先要離鄉別井去東南亞
啲人+女當你神咁拜 perfect ego boost

晒鬼氣，用錢黎衡量就梗係香港好，而家走既人係為子女既自由而走，根本唔同概念

唔係住私樓係咪即係公屋仔

唔係，大公司通常有relocation，香港都成日有人可以轉去新加坡，只係位未必有咁多

你肯定去咗英國你仲會日日同鬼佬講人權自由？

咁咪就係話啲人會當你神咁拜囉。又唔見大公司relocate香港人去英國？

我諗起之前有個住灣仔banker鬼佬殺咗幾個賓妹，都係外國撈唔掂來香港，搞到幢樓成幢都無運行

原來依個世界得私樓同埋公屋,好打有限,唔好晒鳩我時間

莫非你係圍頭仔？
屌你老母講就講啦懶神秘咁

居屋囉,非串樓主,圍佢老母

借問聲居屋同公屋有分別？
政府資助房屋仔都夠膽出嚟串人收返埋啦居屋仔

AA狗去邊都唔關你事啦

又唔係我嘅,你咁把炮一出世就自己養自己,本身都覺得你有point,其實只係個撩事鬥非嘅白痴仔。

香港收完租
用黎交外國租
淨係居住面積都贏晒

On撚鳩 你去撚過英國未
生活質素同香港完全唔撚同 仲要所有野平香港一大截
跟本唔洗諗

你買隻天然雞就知香港平好多

果邊買隻雞2鎊 2kg
香港20$你買咩雞

佢去過條撚，最多咪睇下youtube, 講出去食餐飯都要十幾廿鎊落樓囉

事實人地屋大，返工時間短，同屋企人慢慢煮下飯仔幾撚warm, d餸又平到仆街最緊要屋企大，煮飯真係爽到仆街，邊似香港個廚房最多煮下麵食就算

傻西，2磅雞仲衰過惠康20蚊個啲，食多啲啦

淨係肉都平到笑，芝士，煙肉，新薯

唔係超市雞

真係傻西多幻想

死多啲啦肥西

佳寶雞

20蚊咪惠康啲飼料雞

更係食四川麻辣燙
陣地溝油味香到暈

你知唔知英國間海底撈幾多鬼佬食？

試舉例
好想食

自己去牛津街睇啦肥西

有閒錢緊係all in appl

咁你講黎把黎啦
講撚完你又駁又話肥
鳩up一句又叫人自己睇

好聲好氣同你條撚樣講野唔撚得

係要屌撚柒你先安樂

1

海底撈多鬼佬食點舉例呀傻西？你係咪無撚讀過中化呀？

你屌你自己文化低好過啦傻西瓜

讀到小學畢業

竹
留意番佢買左樓，呢家驚到仆街

上面隻羊髀 12鎊
下面隻雞20蚊唔洗 個西班牙炒飯d料加埋唔洗40$
仲要個廚房等如香港個廳

有咩係香港及得上？

唔好講啲唔講啲啦！
不如你講下你碟菜幾錢，啲鼓油芫茜蔥姜幾錢

蔥同姜都好撚平 姜就70p有一大舊 蔥你預30p有一柴
菜就睇你食咩菜 呢碟菜心離 我自己係香港拎種子過去種既
如果中超買就3鎊有10棵到

總知食既價錢大概係香港3成到

調味料如果係西式既全部唔洗10蚊有一樽
中式既大路鼓油麻油普通超市都有得買 你預5蚊一小枝到

請承認香港所有野都好撚貴

咁你又知唔知去Aeon買袋紐西蘭羊幾錢呀？
咁你又知唔知你係英國食緊嘅羊多數都係紐西蘭呀？望下個Tesco 包裝盒啦傻仔

Aeon幾錢？

40蚊港紙有4件羊架
仲未講donki又係平到仆街

Tesco就貴啦 去就去Lidl Asda 甚至去平民超市
買一個禮拜餸唔洗500$

Donki 有幾平呀on9
你住緊間樓有無人地個廚房咁大呀
我出面個車房都泊三部車啦

佩服樓主你係 連登 叫人唔好買英國樓
真係預咗比人吊
同時亦覺得可以攞一大堆數據反駁樓主似係 agent

其實我都係英國住過，但我會簡澳洲多過英國
老實過幾年蘇格蘭會唔會脫英 都好難講

最終我認為 有料嘅 有競爭力嘅 去邊都冇問題
冇嘅話去邊都一撚樣

講大就on9啦，去非洲你做地主都得啦你去唔去呀？
我就真係唔信你夜晚過咗10點夠膽由London bridge 行去elephant castle 啦，用下個腦啦傻仔，平實有原因啦，你去Kensington治安好啲嘅住宅區又買唔買到你講咁大呀？
當然啦你夜晚過咗9點唔出街就當我無講過
正一傻西瓜。

我都係Melbourne住過一排，講真澳洲淨係天氣都抵打英國，係咁多連登傻仔以為英國好

真係話你on9無藥醫
Lidl講真真係起碼Zone2 zone3先見到嘅阿叉超市，鄉下地方拎來比你唔講6點收工街市10蚊一碟魚？
傻西以為自己好撚醒

連登仔香港買唔起樓想攬炒大家

屌你一開波就講英國買樓 宜家就講zone1 全英國得zone1

得罪講句
你咁老實會得罪好多連登仔

得閒上離鳩up不如搵多份野做 儲多d錢 間樓變負資產都仲叫有錢供

唔阻你同難民一齊逼lidl食騷味羊打j
想知你隔離屋係咪戴頭巾㗎？

講中咗要害連登仔又嬲了

得閒上嚟開post撚下班無樓傻仔最開心

講到香港無人戴頭巾咁
你住翻你間400尺 隔離無人戴頭巾既樓啦

連老貓都開post追擊我，我就知道
我講中要害了

點解我又講咗㗎
好大陣臭味呀你出返去啦傻仔

其實睇下啲post 嗰個吹奏 north England 都知乜嘢事啦

又唔見叫地去 Kent oxford reading 南面買樓

好多連登仔 連公立 同 私校 嘅分別都唔知，
就話為仔女好移民英國
去到 Birmingham 讀公立，比班黑鬼 中東仔 印度仔圍 就先知為仔女好啦

堅唔係吹奏香港，我自己亦諗緊計移民台灣 澳洲
至少 岐視 少一啲

台灣醫療屌打全世界退休一流，有冇aa講下叫香港人去台灣買樓呀？

大佬呀Manchester起咗咁多樓香港人唔來做水魚點賣呀
仲有倫敦郊區啲大型屋苑呀

呢度班吹捧英國歐洲嘅傻仔，有幾多真係stay 過

好多人講到冇野好講人定扯到英國樓又平又大間

但根本只有london樓先可以同香港樓比
話之你其他城市幾大幾平 都只可以同大灣樓比

人地話正咪正 白人優秀 自然地方都優秀嫁啦
唔通支那香港好咩

佢地聽唔入耳架啦
話去果班都唔知有幾多真係去過英國

但事實上 白人嘅民主社會 的確係好喎
如 香港 仲under 英國 ，我諗冇人想移民
但現今嘅香港政府，真係比唔到安全感我

所以我都plan緊去澳洲 台灣
但唔會揀英國

傻仔先鬥平成班都on99你隔離住埋啲東歐難民梗係平啦，班友真係傻西無藥醫，大撚把包頭冚嘅中東難民，唔洗錢比你住隔離要唔要呀？
剛剛問樓上個傻西夜晚9點之後夠唔夠膽落樓都淆晒底

台灣真係推薦

樓上有條傻西衝咗出嚟話煮飯好平
我話香港街市6點後就啞撚咗，再問佢夜晚夠唔夠膽落樓就潛埋水

前幾個月係百佳先買過
$37
仲要係出晒血水既
好明顯溶左雪放左成日

你係咪無5+1所以咁講呀，問下你父母有無BNO啦，可能有驚喜呢

巴打有冇tg, 我想開個英撚圍爐放負區，集中一班居英人睇到嘅問題，以前未嚟英國之前都覺得英國好好
而家嚟到睇到好多問題
日日喺度諗點解由香港要走嚟英國依個咁落後嘅地方
不過真係想搵同路人呻吓唉，而家個個都好正能量，講乜都俾人插

台灣啲物價其實都不便宜
好多英國台灣留學生都覺得歐洲超市物價比台灣平

發現呢個post有3類人
一係不停吹奏香港幾好幾方便
二係不停講外國點好點好
三係無去外國生活過扮係外國生活過

無一個中肯既答案

@hugo1991
有咩係度講啦！救多一個傻西都好啦，大家香港人，真係唔想有人去到天寒地凍先知後悔，起碼都有晒心理準備過去而唔係聽啲aa狗一面唱好去到幻想破滅

咁你share你見解俾大家見識吓囉

台灣醫療屌打世界

係呀我特登大陸游水落嚟出呢個post警世呀！

37蚊成隻雞仲想點

中肯嘅答案係
你有錢去買自由，咪去外國囉
想喺香港繼續忍受或甘心做契弟，咪堅持落去囉

外國生活無他嘅，港人去到係點都唔慣嘅
但總會有慣嘅一日
百幾年前過金山班豬仔都係唔慣
好多咪又係生兒育女繁衍後代
人哋當時係出賣勞力，英文一個字都唔識
咪又係捱過咗
家陣香港人仲要係拎幾百個走頭
為自由遠走他鄉，又點樣「傻唔傻仔」呢

發覺呢個post好多人離題
家陣個主題係「走佬」，唔係「投資」咁簡單
班香港人投資英國，唔係好似以前咁，多個餘錢買大馬泰國樓花
係哀莫大於心死，對香港前路冇信心，要舉家離開

唔好攪串台灣呀唔該，包括我好多人都會揀台灣移民，移民去邊度都係人嘅自由，唔係去英國買樓就傻仔嘅ok

咁係咪明知aa當香港人水魚咁昆都唔可以出聲？

你可以選擇唔去，但點解話人儍仔？警咩世啫，你係笑尻人呀屌你

一面倒唱好英國就得？講反面叫大家諗清楚唔得？
我句句屬實，你有論證咪講出來

你有乜證據去英國買樓儍仔？

冇人信你

乞兒kol

唔需要信，起碼有心理準備

尼度最常見係自稱未見過最有錢難民果D窮西

走佬？how many of you are wanted by the ccp?

你等住俾人屌死

係就歐美都行台式醫師制度la

英國真係好撚落後好撚窮
係有定心理準備
估唔到今日香港人要倫落到咁
我唔覺得去英國係傻仔
因為已經係傻仔
被迫做傻仔

有板睇

呢啲問題各有睇法
冇話邊個啱哂
大把藍絲港豬話返大陸住都好舒服一樣
真係因人而異

咁出面部分港人條件優厚，拎住幾球幾十球者眾
仲有部分基層，香港打份牛工，賺兩三皮
佢哋都係頂唔順家陣個氣候
咁佢哋選擇走有咩問題？
佢哋為教育，橫掂香港中產都係用盡辦法讀國際學校玩IB
咁佢過到英國，咪更加國際化啦，隔離啲同學咩國籍都有
基層嘅，頂唔順班細路戴紅領巾唱紅歌
咁過到去為仔女有自由暢所欲言，再搵過另一行又有咩問題？

我唔知係咪有人港豬到
出面拎張白紙都要拉要鎖嘅時候，自己若無其事
藍絲斬人情操高尚，手足拎索帶出街就坐監，一樣若無其事
如果有人無感到咁，都覺得香港仲係逐夢之地
咁我都冇嘢好講
自己參考七十年前，解放前後嘅上海
嗰班冇走嘅人最後咩下場，自己參詳一下

連登仔表示睇唔到

咁呢啲隔山買牛係佢哋自己柒姐
當年大陸大把啦，前排秦國又有單
落地一排，再睇現盤，有熟人教路，其實冇問題
根本都證明唔到你個論點

只可以講本身如果係香港撈唔掂, 去到外國都好難會風生水起
唔好諗住外國好公平好美好, 外國競爭絕對比香港更殘酷, 特別係未有身份既時候, 人地唔需要比任何公平既對待你

但如果搵到一份正常工作既話, 個居住環境會比香港稍好
但買樓既話... 你香港都買唔到, 去到外國都唔洗旨意買到咩好地段好校網
校網先係最值錢既野, 係有好平既樓, 但有仔女, 你根本唔會住
想流去好區, 唔係唔得, 都係做租租一世噤囉

師兄畀你個telegram我， 因為我都準備移民過英國買樓， 不過我已經喺台灣坐緊移民監， 出年9月先返嚟香港

20港人英國置業遇發展商遭清盤 有苦主損失2千萬港元

我都唔諗住買,稅太重,又要俾增值稅

係得BNO gp班人成日打飛機
又話而家走難呀

盡辦法讀國際學校玩IB
咁佢過到英國，咪更加國際化啦
you know nothing about the education in the Uk.

講真，唔覺得英國教育會有幾好，有錢嘅點都會送仔女入私校，基本上入得牛劍屋企都要有錢，而唔係班傻西咁諗是但送仔女入公校就得

有三千幾中學，三千間垃圾
百三間大學，一百間差過三大

上面話英國學校國際化，佢知唔知乜係GCSE

連登仔屋邨公校出嚟你expect啲咩

海外置業風險高，20名港人「隔山買牛」出事。他們透過地產代理公司於英國曼徹斯特購入一幢物業後，未有收到代理聲稱的每年租金回報，追查下方知當地發展商被申請清盤，每人至少損失逾百萬港元，最多更有人損失2千萬港元。有苦主向代理公司查詢，對方稱自己完成交易後已無責任，質疑其有意隱瞞，又擔心近年不少港人有意移民英國，會遇到類似事件。

20名苦主2017年底透過一間國際地產代理公司，購入曼徹斯特一幢本為酒店的物業，物業約有20個單位，每單位價格約110萬至120萬港元不等，以及一間餐廳價值2千萬港元。苦主「基仔」(化名)向東網表示，該公司以每年可7%固定租金回報作招徠吸引投資，惟他花約110萬港元購入單位後，除2018年有收到租金外，再無任何回報。
基仔又指代理公司介紹時，曾稱會翻新該物業成服務式公寓，惟其中一名苦主早前曾飛往當地查看，發現物業殘破不堪，「發哂霉咁」，與其介紹有天淵之別。他與其他苦主追查逾年，才得悉發展商正被申請清盤。他多番向代理查詢，對方竟欲撇清關係，指完成交易後已無責任，但聲稱可資助業主100萬港元聘請其指定律師處理，苦主對說法有質疑，故未有接受。
他批評代理公司態度敷衍，竟稱「怕麻煩可以放棄物業」，又指苦主中有人損失2千萬港元，亦有退休人士積蓄血本無歸。因本港無機構可監管海外置業中介，他們正計劃聘請熟悉英國法律的律師跟進。他又稱，眼見近年不少港人有意移民英國，擔心會有其他市民重蹈其覆轍，提醒市民小心。
執業大律師陸偉雄表示，當地發展商若已被清盤的話，追討賠償會十分困難，除非當事人能證明有欺詐成分。對於地產代理責任，陸指需視乎其業務範圍、是否有在本港領牌，若被證實疏忽跟進，例如未有做足資料搜集、未能確保財務穩定等，可由地產代理監管局懲處，嚴重者有可能被吊銷牌照；但若代理無香港業務，純粹代理外國樓盤的話，現時本港的法例則未能監管。
他提醒市民購買外地物業要謹慎，因法律問題繁複，必需留意進展、未落成前不要繳交全部費用等，避免重大損失。

屋邨band 2-3 津校

我賣幾隻PP夠買英國樓

得罪講句，買pp仲傻西過買樓
有錢人轉晒戴AppleWatch

見樓主咁講 更加想移民

比曬稅比曬雜費 回報率都依然高過係香港
香港湯房 英國咪一樣有hmo

想知邊個城市？

咩邊個城市？ 回報？ 曼城 倫敦都高過香港
HMO都到到有

On9無藥醫
你聽aa講定真係買過呀傻仔？
你知唔知canary wharf成個死城咁大把香港人買咗租唔出呀？
AA死全家

我朋友屋企2014年用£130K買左Manchester火車站上蓋Studio flat, 早兩年已經升到£200K
佢細佬而家係嗰邊讀大學住返嗰到，慳左起碼兩三年住宿費，而家嗰邊租個學生宿舍好啲都要£700一個月
城市根本不愁冇人租，如果唔係嗰邊啲學生都唔需要2，3月就要plan好下學年既住宿
我自己都係嗰邊讀過U，親身經歷

根本你就係要死拗 講多都無謂

啲冇禮貌既人，唔需要同佢一般見識
開口埋口話人on 9 傻仔，人哋得罪左你邊條毛?

邊句死抝呀？有冇睇過canary wharf空置率呀？你嘅論證呢兒登仔？

佢講廢話拎唔出論證唔叫傻仔叫咩呀？傻西

而家同你講咩? 係你自己插把咀埋嚟

On9仔出返去啦

冇人叫你經香港啲代理買英國樓
我同我朋友當年都係留學嗰陣屋企人過嚟直接同呢邊啲物業發展商去deal買屋

夠膽就面對面出嚟講多次

Blame the victim 大會

新鮮新聞
20港人英國置業遇發展商遭清盤 有苦主損失2千萬港元

唔係想blame the victim
事實上好多香港人隔山買牛都無做足功課
唔只買英國樓
日本，馬來西亞，泰國樓如是

佢哋係香港搵錢又想做太空人，你話飛過去就飛?? COVID-19 ?
所以隔山買牛中介pr 先食到個市場，仲要有唔少肥羊
加埋連登D公屋仔拎bno以為免死金牌，日日吹奏英國🇬🇧 免費幫佢地做pr

@hugo1991
等你

師兄你又講真話兒登仔又要嬲了

唔好話買樓
好多移民嘅都真係早年幾兩年親身飛一轉視察環境
你估真係一時衝動?

係阿 都幾撚傻 16年 23萬入 依家 70萬 唔識就收聲啦 大陸仔 APPLE WATCH

買樓係移唔到民好耐

係你眼中覺得係衝動，所以冇做足夠準備
但對一部分人係因為Social unrest etc. may唔走會死
加上cold war 2.0 隨時修改/限制入境
你叫佢地早幾兩年親身飛一轉，先決定去留，可以已經唔洗決定

係英國生活過都唔會想買英國樓放租 煩到仆街

自住生活（係英國落地生根）就無得咁計

加上呢啲外在條件
移民-賣樓中介/ pr 真係賺到笑

講緊家庭移民，唔係廿幾歲嗰咋

英國九成學校呢個級數

收撚皮啦你，咪又係大陸西先以為戴隻幾十萬錶好撚威

連登仔+日日英國嘅香港人
連人哋英國分階級private school/ public school都唔知

又講真話

連登仔以為去到英國讀Harry Potter果D學校
又話乜嘢好國際化

佢哋唔知東歐難民有幾多分分鐘你仔女啲同學全部都係阿叉

仲有一班吉卜賽人

帶定幾個電話過去俾人偷

我同學當年中五會考之後過去都係讀college考a-level
而家物理治療系畢業返埋嚟香港執業
佢會考仲要得14分
屋企經濟仲要只可以afford到佢每年暑假先返到香港

好多嘢，根本事在人為
我識好多BC香港人為咗慳錢去到高中轉返去公校讀書
而家出黎都做到專業人士

佢返香港先做到專業人士

其中一個喺英國做緊藥劑師

X 移民
V 走難

終於有人講重點 做功課先啦

英國樓相對其他東南亞國家樓已算比較保值
最少人哋法制健全
以教育行業為重點經濟發展
特別係大學生或外來人口成日都話好難搵到住宿
如果有做足功課揀岩location 衰極有個譜

家陣講緊國際化呀
廣東話係國際語言定英文係呀？
你又識幾多英國教育呢？
夠膽用香港教育去質疑英國教育？？
英國祖家百鳩幾年前唔同你開埠
香港撚有三大呀？

講中產上流人士，佢哋有能力、有心去培育班細路
老懵董、陳奕迅、柒婆啲仔、689啲仔女....
晨早送過哂去英國讀啦，邊有留港升學呀？
如果唔係班中產上流一直推班細路過去讀書
我哋家陣邊有咁多在英手足呀？

跟住講返中學，就算公立學校有中下質素嘅
咁又點唔國際化呀？
隔離成班越南印度巴基東歐非洲加勒比海移民後裔
大家平時講英文，間唔中你同佢哋玩
學埋越南烏都信德印地斯拉夫各語都仲得
屌你香港平時band 1都只講廣東話
再外加少量蝗語，香港係部份雙非學童造就跨省化
乜鳩嘢國際化呀？
你究竟識幾多教育呀？

cls, 你眼光短過你條J, 讀英文就係國際化,歐洲日本果D唔咪同廣東話教育同級本地化？？

英國D白人根本只著重本地教育,乜國際視野都係用internet, 同香港一鳩樣,歐洲最唔國際就係英國

老懵董、陳奕迅、柒婆啲仔、689啲仔女..

都冇教好佢哋

你都識計，百三間有一百間差過三大
咁即係有三十間勁過三大啦
仲有香港仲有批學生讀其餘幾間大學
咁計埋英國個教育環境點會差過香港呀？

人哋英國近三十年，雖則國際焦點多數俾美帝引走咗
但藝文理科各項仍執世界牛耳
懷爾斯1995年證明費馬最後定理
蓋姆同諾沃肖洛夫2004年分離出石墨烯
羅琳寫本哈利波波全球大賣
佳烈治、基斯杜化路蘭、丹尼波爾拍戲，全球上映兼賣座
再加上時裝、音樂、經濟及法律都有全球首屈一指嘅學府
我真係諗唔通點解可以笑鳩英國教育
仲要夠膽搵香港嚟比

講真句，喺上年未打反修例之前
香港教育個風氣有眼見啦
教育同社會配套都冇足夠連結
只要你唔係專科
文理科唔係出嚟考政府工同教書
就係商科出嚟跑數
個學習氛圍同社會產業結構
都支撐唔到班細路係可以多元化就業或創業
產業不嬲單一化多年，就俾人詬病多年
就算退一萬步唔計本地嘅政治風氣
咁家陣有機會去英國
有錢有心做乜唔試吓
冇錢都值得去見吓世面啦

呢啲咪就係淺見囉
冇全球素養就收埋自己咪出聲啦
原來「國際化」喺你眼中就等如「西歐化」
你識到東歐人已經係國際交流啦
人哋玩聯合國青年會議都百幾個國家啦
香港你又識到咩人呀？
屯門葵青將軍澳，大家屌屌聲同聲同氣過日辰咁好有國際化呀

你講好句嘢先
我真係唔想同個有語癌嘅人講語言

又係呢啲似是而非街頭問答當社會現況
呢啲全球都有玩
街頭遇著識嘅剪
唔識嘅就播出街
以偏概全

呢啲根本係種族歧視
咁你去邊都鎖撚緊個銀包佢啦
喺香港反而就好安全，自己人唔會偷嘢嘅
路不拾遺係咪

啲人覺得中國人樣就等於有錢
我有幾個朋友俾人搶過iPhone

唉，咁香港都有童黨收片啦
中學偷電話每間都一年兩三單啦
邊有咁多嘢諗架
同埋我諗極都諗唔明
中共港共家陣逼到港人咁撚樣
自由逐漸受蠶食
有人反而驚喺異邦俾人撻荷包偷電話
我真係冇嘢好講

我唔係話啲人蠢
係根本個教育
同埋個社會
唔需要啲有競爭力嘅人
都生活得好快樂
上面啲人話英國的教育
好有國際視野
國際化
根本gcse gce a level 就唔係囉
乜嘢國際化都冇

如果無記錯嘅話2014年英磅係12.幾接近13，計埋tax同英鎊今日嘅匯率你個朋友屋企都賺好多喎
話買樓賺咗個啲請計埋匯率！再諗下2014年香港樓價，如果2014年你係香港買賺得多定英國賺得多，再出嚟昆傻仔啦！

買得起都唔會買啦傻西你估你真係10億8億身家咩，睇下自己咩斤兩再睇下自己有冇資格戴PP啦
你咁撚柒我驚你成副身完買嚟帶，點知似a貨

今時今日買香港樓，計埋差餉，扣晒管理費，你認為可以有幾多租務回報?
反之，英國樓有樣嘢同香港不同，就係差餉(即council tax)係由租客負責交，full time學生唔使交，就算我朋友嗰邊扣左£150一個月管理費照而家屋租都有£600落袋

咁咪番黎囉

其實你可以返黎，無人阻止你

其實我懷疑你有冇喺嗰邊生活過
知唔知嗰邊每年大學生住宿都供不應求?
當年我朋友9月返嚟先搵accommodation, 已經唔係啲乜嘢大城市，都要租個apartment都用左£800(講緊2011年嗰陣)
冇人規定你一定要買london樓或者去到lake district呢啲山旮旯既物業

家陣講緊嘅係教育環境同語境呀
教育環境方面
呢度所有巴打都同意英國學童嚟自五湖四海
香港近乎9成6係漢人，根本冇得比
每日返學就等如同唔同種族交流相處
當中漢藏語系同亞非語系調和唔到嘅時候
你咪講返英文囉
但你班細路亦可以跟班同學一齊講柏柏爾語
情形就好似港超球隊同英超球隊比一樣
港超就算有外援都係得嗰兩三個
同曼城十二國聚首一堂都爭九丈遠
個環境係會培訓到全球素養同國際觀呀

至於語境亦都係我哋香港長年問題
香港仔長期講廣府話
太少機會用第二語言(即英語)同英語嘅母語使用者溝通
多篇香港教育界學術論文都有注視過呢個問題
做成香港嘅英語語境難以培養高階嘅英語運用
結果大部分大學生考IELTS都係徘徊6-7嘅水平
尤其聽講拖低讀寫分數個情況頗明顯
咁大家都認為英語喺現階段已等同世界語言
咁又點解唔過英國集中學
有語境事半功倍
唔好再同我講咩好多人講法語西班牙語，唔鳩理英文
咁如果我想學同其他羅曼語系嘅語言
我過歐洲個語境都好過香港啦
英國大學裡面識法語嘅學生都多過香港大專學府啦
咁點唔國際化呀？

跟住我又諗唔明做乜又吹到咩競爭力
一來呢個係呢個好深入嘅問題嚟
牽涉教學環境與國家競爭力嘅關係
但你睇返英國近年各個界別啲成就先啦
Ed Sheeran賣億五張碟，咸美頓追緊舒密加F1嘅GOAT
Dyson電器瘋魔全球，Jamie同Gordon煮餸煮到家傳戶曉
香港教學環境做到咁嘅競爭力咩？
真係好難明你諗咩

英國教育教呢班人出嚟？

你講賣碟賣電器電影銷量支那印度第一
同當地D敎育有關係？

Council tax由租客交？？！！笑大人個口好撚柒呀你

成篇野講緊咩
賣得香港樓嘅人就係唔夠錢
所以賣左香港樓去英國買黎自住移民
如果本身夠錢嘅人
本身都己經可以係香港收租英國住
又點會賣香港樓去買英國樓收租

Ed Sheeran：Thomas Mills High School、Academy of Contemporary Music (ACM)
Lewis Hamilton：The John Henry Newman School、Cambridge Arts and Sciences (CATS)
James Dyson：Gresham's School, Norfolk、Byam Shaw School of Art、Royal College of Art
Jamie Oliver：Newport Free Grammar School、Westminster Kingsway College
Gordon Ramsay：North Oxfordshire Technical College

當中係得Gordon係留法學師
但我住英國過法國學嘢方便？
定我住香港過法國學嘢方便呀？

家陣我講緊係國家軟實力呀
一個歌手、導演、商業鉅子(以上全部係創業家)
用緊唔同方式表達自己，再賺全球嘅錢
而英國就係有個文化優勢(英語)同國家級嘅產業規模
去backup班人成才呀

你講咩印度咩電影銷量係整體國家產出數字
同我講啲嘢係大纜都扯唔埋
你閱讀理解幾多分？

拋個膠出嚟有咩用呀
我講咗咁多
你一句都冇應過
自認理虧就收皮算啦

係你自己不斷咁搬龍門
你之前唔係搬啲銷量出嚟
嘗試將嗰啲selective嘅銷量同埋銷售數字
同英國教育所謂嘅國際化
監生拉埋一齊咩

你寫咁多嘢拗贏咗你
都係一條高登嘅廢柴啫
你 又唔會因為拗贏咗 成為
你口中嘅大英文化孕育出嚟嘅廚師

人哋畀教你都費事呀

挑你老味
唔夠人講就喺度人身攻擊
你梗係唔想人過英國啦
費事眼冤見到自己冇能力就on9啦

你求其搵啲國家出嚟
個個國家都有成功人士㗎喇

唔通就係嗰個國家嘅教育都好有 軟實力？

同埋你上面define嗰啲成功人士 都係買嘢買得多
同個國家嘅軟實力有冇backup到佢哋
有咩關係呀？

你自己 超級主觀 認為自己講嘅嘢係啱曬啫
你乜嘢教育 乜嘢文化背景都冇用啦

嘩
你上面啲人身攻擊
係你發動先㗎喎
你自己嘅引戰狗
唔開心就發爛渣？

靜係講香港既劏房都夠收皮啦

自己做引戰狗
唔夠人講就講粗口呀？

你柒啲，的確喺英國大部份租屋council tax 係由租客承擔。除非一啲居所例如private student village合約寫明租金爆咗council tax 同埋電費按金支出.笑鳩人之前唔該做吓啲Fact check.唔該

利申：曾經住喺曼城同英國唔同城市10幾年

好明顯你真係唔清楚嗰邊啲租務細則

"When the tenant is responsible

The tenant (or tenants) is responsible for the Council Tax when you rent the whole of the property to one person or family, or to joint tenants. We send the bill to your tenant(s)."

如果租客租成個單位council tax 係落租客個名

邊個住就邊個交
其實你識唔識

同埋我覺得香港租金個yield 唔會好得去邊
同埋個門檻高 要租出去個單位 要比左五成首期先可以租
係咪你自己偷偷地租出去 但只比左1，2成首期ja

Spot on! 樓主呢條link解䆁得清楚啲柒頭P牌仔聲大大一味9up笑鳩人地，原來自己柒咗都唔知。

正經啲，老實講，喺英國買唔買樓係自己個人選擇，有啲人會想試吓唔同城市闖蕩選擇租樓，有啲人鍾意個城市或者有份長工/校網好/甚至乎仔女讀私校但唔想佢住boarding House就想喺某點定居買樓，都唔明有乜咁好笑。最緊要自己清楚自己同屋企做緊乜嘢就OK。

樓主窮撚思想confirm ed

佢亂q咁噏引戰， 唔係好知當地情況㗎 ， 佢講嗰啲嘢 抄同埋 和議 嗰啲乞衣kol 㗎咋

有時間
咪搭下佢

Exactly.條柒頭P牌膠佢唔單只窮撚思想，直頭係井㡳之蛙。仲要唔撚知醜聲大大串鳩人。

施永青你好👋

我賣左層香港樓套現去英國買樓自住，有咩問題？
重點係，仲有3層係香港收緊租

ff, 貼契la

呢排啲post同香討濕尻藍閪同步
戇撚尻

真係未見過council tax 係租客交
你哋瞓醒未呀？你做學生住宿舍都係包埋council tax啦，叫租客交council tax真係笑撚咗

你話係咪係

收撚皮啦！係人都知租樓包council tax, 咪撚on9啦你班傻西 香港租樓會唔會叫個租客交地租差響呀，你哋咪撚衝出嚟柒啦成班樓都未買過係度吠

家陣係邊個引戰呢

#418「你寫咁多嘢拗贏咗你
都係一條高登嘅廢柴啫」<<< 話人係廢柴

#391「cls, 你眼光短過你條J」<<< 講人條J短都夠膽死

我係講過你語癌
但真係睇唔明你寫咩先講
你上面嗰啲擺明就「人身攻擊」啦

Dr MK應吓啦
我講咗咁多個point
一個都反唔到
剩係識講幾句似是而非嘅回應

家陣唔係搵其他國家同英國比呀
係搵英國同香港比呀，睇唔睇得明呀？？
香港喺未有傘運同反送中之前
已經俾海內海外質疑佢嘅社會配套
「文化沙漠」、「產業單一化」、「高教院校淪為職業訓練所」
向來俾外界詬病
戴偉浚個老豆都頂唔順
叫個仔去英倫學師
家陣可以踢中超
佢繼續留喺香港可能仲踢緊和富大埔
剩係睇美食車單嘢都見到香港做盤生意都飽受港共無謂制肘
反之英國雖然流動食肆條文規章嚴格，但有港人都能夠成功開檔
你竟然仲可以吹奏香港可以繼續搵食？？

再講國際化
香港係去到最高階(核心金融外貿)
或去到最低階(重慶大廈、深水埗散貨地攤)
先至會見到少許嘅國際化
試問你讀香港band123、出先達買電話、去賽艇會划艇
又點樣接觸到伊朗裔同加納裔嘅民眾呀？
見嚟見去都係香港華人，聽嚟聽去都係廣府話
睇吓2011倫敦嘅人口數字：
印度 262,247
波蘭 158,300
斯里蘭卡 84,542
索馬里 65,333 (仲有數十個國家，不詳列)

上面講緊係起碼七種語系幾十種語言
香港邊有咁多外語人士？
到底點樣唔國際化，呢樣嘢你兩位係從冇回應！！！

何況香港家陣位處中共同美帝競爭嘅風眼位
日後預計個香港國際化情況
最樂觀都係歐美民主陣營嘅淡出
雙循環亞非拉各國嘅湧入
但問心嗰句，中共搞得雙循環
佢個中心點解唔放喺上海深圳
憑咩要益你香港？
冇咗獨立關稅地位
香港只係「被遺棄嘅城市」
有機會只會係大灣區嘅市鎮仔嚟
又點樣國際化呀？

凡是膠同Dr MK兩位
唔知你哋係咪香港地產代理，驚少咗港人買樓
定係無聊憎人富貴厭人貧，唔撚抵得港人有錢移民
好想佢哋去到異邦仆街，然後食花生
講埋啲買樓俾人坤、三流學校俾人撻荷包、俾人歧視好撚自卑
好想嚴肅咁講一次
香港人想走嘅，上面講呢啲嘢佢哋預咗㗎啦

家陣係諗點樣「逃。離。港。共。魔。爪。」呀
英國早幾十年有愛爾蘭共和軍放炸彈，近嘅又有IS放炸彈
但佢照舊冇逼國民申請身分證，街邊行咇差佬唔陀槍
比起大陸要實行「指紋、面容、步姿、聲紋、DNA生物特徵」嘅大整合
香港其實離Big Brother掌控嘅社會不遠
(我都承認英國CCTV極多，但起碼人哋受代議制議會、獨立法院、法定監察部門、傳媒同民間組織監察，香港有咩？香港有民間團體話要幫學校引入埋CCTV添喇)

咁自由如果要用錢買
甚或要犧牲自己喺香港份穩定工作
咁又有乜嘢問題？？？
更唔計仲有班後生細路放眼國際，想赴英升學創業
香港有冇大到好似佳士得咁嘅藝術拍賣機構
塑造全球難得嘅藝術鑑賞、策展、估價、拍賣、保養嘅大型產業鍊？
香港育馬配種嘅規模有冇得同英國比？香港有冇生產軍工產業類似BAE咁嘅公司？
前排有位巴打去咗參軍做英兵，香港有冇得當兵？

如果你哋嘅視角仲係睇緊「會唔會蝕錢？」，「會唔會適應唔到？」
將「自由」同「個人創新與突破」睇得咁低嘅話
咁我冇嘢好講
真係道不同不相為謀，講嚟都嘥鳩氣

你都係食藥先再慢慢再發表

老膠認同 成段都唔知講乜
呢個post係講緊投資回報，好多人衝入嚟講咩自由
出返去時事台啦成班傻西

想知邊度有10厘唔好講咩10年前買bla bla，你沙士係香港買有30厘添

係呀快啲報官啦傻西

縮返你老母個閪啦人講你就信！叫租客交council tax

完美示範咩叫唔夠講
學小朋友發老脾一句算